<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles on Jurnal Bagas</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/</link><description>Recent content in Articles on Jurnal Bagas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 23:21:35 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jurnalbagas.com/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Belajar Python - Tuple</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/tuple/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:21:35 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/tuple/</guid><description>Pengenalan Tuple merupakan salah satu dari jenis tipe data collection yang ada di Python. Sebelumnya kita sudah bahas terka List, bagi kamu ingin mengetahui terkait list bisa baca pada artikel sebelumnya. Tuple hampir serupa dengan list namun memiliki karakteristik sebagai berikut:
Ordered Unchangeable Allow Duplicates Tuple memiliki operasi atau fungsi yang lebih sedikit dibandingkan tipe data collection lainnya. Memiliki sifat yang mirip seperti list, tuple biasanya digunakan ketika data tersebut ingin dibuat persistent sehingga tidak dapat diubah-ubah kembali.</description></item><item><title>Belajar Python - Set</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/set/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 21:20:36 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/set/</guid><description>Pengenalan Set merupakan salah satu tipe data lainnya untuk collection pada Python. Set memiliki karakteristik sebagai berikut:
Unordered Mutable Duplicates Not Allowed Sama seperti tipe data sebelumnya yang sudah sempat dibahas, yaitu List dan Tuple. Set memiliki karakteristik sendiri, yaitu tidak adanya indeks sehingga tidak berurut dan tidak duplikat.
Set bisa digunakan untuk menghilangkan duplikat data pada sebuah collection. Set dibentuk dengan {} dan terdapat banyak operasi yang dapat dilakukan dalam set, antara lain sebagai berikut:</description></item><item><title>Belajar Python - List</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/list/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 21:18:30 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/list/</guid><description>Pengenalan List merupakan salah satu dari 4 built-in tipe data pada Python yang digunakan untuk menyimpan sekumpulan data. List bekerja layaknya array. Jika kalian pernah mencoba array maka list pun serupa. Namun ada beberapa perbedaan antara list dan array secara umum, seperti list tidak didefinisikan alokasi jumlahnya diawal, sedangkan array kita perlu menentukan besarnya diawal. Lalu perbedaan lainnya, seperti array umumnya hanya bisa menampung satu tipe data yang sama, sedangkan list bisa menampung beragam data sekaligus.</description></item><item><title>Belajar Python - Fungsi</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/fungsi/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 19:13:20 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/fungsi/</guid><description>Pengenalan Sebelumnya kita sudah sempat mempelajari dasar-dasar dari Python terkait tipe data, kondisional, dan perulangan. Pada kesempatan kali ini saya mencoba ingin membagikan terkait fungsi. Fungsi sederhananya merupakan sekumpulan dari kode blok yang akan berjalan hanya ketika dipanggil. Lalu fungsi juga digunakan untuk kita mengelompokkan kumpulan sintaks yang kita punya sesuai dengan fungsinya masing-masing. Mengapa kita perlu membuat fungsi? Secara default di Python sendiri akan mengeksekusi program secara berurutan baris-perbarisnya. Jika kita memiliki kode yang cukup kompleks maka kita perlu mengelompokkannya kedalam fungsi dan kita dapat memanggilnya kapanpun ketika kita butuhkan.</description></item><item><title>Belajar Python - Perulangan</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/perulangan/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 19:22:24 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/perulangan/</guid><description>Pengenalan Perulangan merupakan salah satu teknik untuk melakukan pengulangan dari urutan instruksi atau statement sampai dengan kondisi yang diinginkan tercapai. Perulangan memiliki beberapa kegunaan yang biasa digunakan, seperti mencari nilai dari himpunan, menampilkan hasil sebanyak perulangan, melakukan penjumlahan, dan lainnya. Nah selain itu, pada Python sendiri ada 2 teknik perulangan yang dapat digunakan, yaitu while dan for. Mungkin umumnya ada jenis perulangan lain, seperti do...while... dan bisa juga menggunakan teknik rekursif atau memanggil fungsinya sendiri.</description></item><item><title>Belajar Python - Kondisional</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/kondisional/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 19:20:30 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/kondisional/</guid><description>Pengenalan Ketika kita ingin pergi ke suatu tempat atau ingin melakukan sesuatu, pasti kita akan membuat sebuah keputusan dan pertimbangan. Keputusan yang kita ambil akan menghasilkan apa yang kita tuju. Sama seperti program, kita akan membuat logika tentang bagaimana proses pengambilan keputusan jika terjadi kondisi tertentu, nah itulah yang dimaksud dengan kondisional.
Lalu apa saja yang bisa kita lakukan dengan kondisional di Python? Oke kita coba bahas satu-persatu.
Pada Python program akan dieksekusi berurutan, baris-perbaris.</description></item><item><title>Belajar Python - Tipe Data</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/tipe_data/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:10:14 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/tipe_data/</guid><description>Pengenalan Tipe data merupakan konsep yang cukup penting pada Python dan juga bahasa pemrograman lainnya. Pada Python, setiap nilai pasti memiliki tipe datanya tersendiri. Kegunaan dari tipe data ini untuk menglasifikasikan item data atau untuk menyimpan nilai kedalam suatu kategori data. Ini bertujuan untuk agar kita dapat mengetahui kegunaan dari item data tersebut dan operasi apa saja yang dapat dilakukan dengan tipe data tersebut.
Sebagai contoh, kita memiliki nilai integer 123.</description></item></channel></rss>