<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Programming on Jurnal Bagas</title><link>https://www.jurnalbagas.com/tags/programming/</link><description>Recent content in Programming on Jurnal Bagas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 19:20:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jurnalbagas.com/tags/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Belajar Python - Kondisional</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/kondisional/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 19:20:30 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/kondisional/</guid><description>Pengenalan Ketika kita ingin pergi ke suatu tempat atau ingin melakukan sesuatu, pasti kita akan membuat sebuah keputusan dan pertimbangan. Keputusan yang kita ambil akan menghasilkan apa yang kita tuju. Sama seperti program, kita akan membuat logika tentang bagaimana proses pengambilan keputusan jika terjadi kondisi tertentu, nah itulah yang dimaksud dengan kondisional.
Lalu apa saja yang bisa kita lakukan dengan kondisional di Python? Oke kita coba bahas satu-persatu.
Pada Python program akan dieksekusi berurutan, baris-perbaris.</description></item><item><title>Belajar Python - Tipe Data</title><link>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/tipe_data/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:10:14 +0700</pubDate><guid>https://www.jurnalbagas.com/article/python/basic/tipe_data/</guid><description>Pengenalan Tipe data merupakan konsep yang cukup penting pada Python dan juga bahasa pemrograman lainnya. Pada Python, setiap nilai pasti memiliki tipe datanya tersendiri. Kegunaan dari tipe data ini untuk menglasifikasikan item data atau untuk menyimpan nilai kedalam suatu kategori data. Ini bertujuan untuk agar kita dapat mengetahui kegunaan dari item data tersebut dan operasi apa saja yang dapat dilakukan dengan tipe data tersebut.
Sebagai contoh, kita memiliki nilai integer 123.</description></item></channel></rss>